---
slug: lasnamae
group: linnaosad
---

## Lasnamäe

Lasnamäe on Tallinna suurima arengumahuga linnaosa, mille jõuline uus telg põhjas on Rahu trammi-
ja kergliiklusbulvar koos uute elamu- ja ettevõtluspiirkondade ning linna moodsaima haiglaga. Lõunas
tugevneb Ülemiste ja Suur-Sõjamäe ettevõtluskoridor. Välja on arendatud põhi-lõuna ühendused ja
uued keskused koos uute linnaväljakutega, kus lasnamäelased saavad jalgsi kõik igapäevase tehtud.
Lasnamäe rohealad on seotud kõigile põnevateks rohevöönditeks ja Laagna teest on saanud Laagna
puiestee.

**Pindala:** 30,0 km²  
**Elanike arv:** 117 954  
**Rahvastiku tihedus:**  4 302 el/km²  
**Lasteaialaste arv:** 6 427  
**Õpilaste arv:** 10 076

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
